\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/bts-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{3} %compteur de chapitre

\begin{document}
\chapter{Première approche de l'éclairement}

\begin{objectifs}{}
\begin{itemize}
\item Utiliser un luxmètre
\item Caractériser un éclairement 
\item Approche du flux lumineux
\item Utilisation des outils numériques
\end{itemize}
\end{objectifs}

\section{Travail préliminaire}

On se propose d'étudier l'éclairement fourni par une lampe LED. On donne l'étiquette d'une ampoule du commerce.\textbf{ Attention : ce n'est pas l'ampoule à votre disposition mais une image générique.}

\begin{center}
\includegraphics[scale=1.15]{ampoule.png}
\end{center}
\begin{center}
\qrcode{https://www.energie-environnement.ch/maison/eclairage-et-piles/ampoules-et-lampes}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Relever les différentes grandeurs physiques présentées sur cette étiquette
\item Chercher la signification de chacune d'entre elle (sauf les dimensions de l'ampoule) (nom de la grandeur et unité)
\item Chercher la signification du sigle CRI (ou IRC en anglais) ?
\end{enumerate}

\section{Mesure d'éclairement d'une lampe}

On se propose d'étudier l'éclairement en fonction de la distance pour essayer de retrouver la relation qui relie ces grandeurs.

Matériel à disposition :
\begin{itemize}
\item Lampe
\item Système de mesure de distance
\item Luxmètre
\end{itemize}
\vspace{0.3cm}

Hypothèse : D'après vous, quelle type de loi relie les deux grandeurs ?
\vspace{0.2cm}


\cadre{Proposer un protocole expérimental permettant de réaliser des mesures permettant de vérifier votre hypothèse.}
\vspace{0.5cm}


\begin{enumerate}[resume]
\item Faire un schéma du/des dispositif(s).
\item Mettre en place l'expérience et la réaliser.
\item Relever dans un tableau l'éclairement en \si{\lux} en fonction de la distance $r$ pour des valeurs comprises entre \SI{10}{\centi\meter} et \SI{80}{\centi\meter}.
\item A faire sur tableur : tracer la caractéristique $E=f(r)$.
\item La caractéristique est-elle linéaire ?
\item Si la réponse à la question précédente est non, proposer une loi qui réponde à la problématique. (Différentes méthodes possibles ici). Préciser le coefficient permettant de valider votre choix.
\end{enumerate}




\end{document}